﻿Солюшн разрабатывался в vs 2017, .net core 2.1, бд - MySql

Для запуска требуется установленный докер и .net core 2.1

Солюшн состоит из трех проектов:
 - ExchangeMarket - корневая сборка
 - ExchangeMarket.ConsoleApp - консольное приложение, используемое для запуска как по расписанию, так и по требованию
 - ExchangeMarket.Host - web api
 
Как запустить:
Предполагается запуск в докере. Для этого необходимо открыть powershell в корневой директории солюшена и выполнить следующую команду:
 'docker-compose -p rates up -d --build'
В случае возникновения ошибки типа "OSError: Can not read file in context:..." необходимо закрыть студию.

После успешного деплоя будет создано 4 контейнера (проверить можно командой 'docker container ls -a'):
 - db - сама бд. Бд разворачивается из скрипта вместе со справочником валют. Планировал разворачивать через EF, но для этого пришлось бы настраивать ожидание деплоя бд другими сервисами. Посчитал, что это оверхед.
 - exchange_web - web api. Разворачивается на 5000 порту.
 - exchange_console - консольное приложение, которое при запуске загружает данные по указанным в конфиге (compose или appsettings.json) годам.
 - exchange_scheduler - консольное приложение, запускаемое кроном. расписание запуска конфигурируется в файле schedule

Параметры каждого сервиса настраиваются в композ файле, в разделе environment.
 
БД деплоится на стандартный порт 3306.

Загрузка данных по годам:
 После деплоя всех контейнеров exchange_console должно упасть, поскольку бд еще не будет инициализирована.
 Для запуска приложения необходимо вызвать команду 'docker start container_id' где container_id - id контейнера exchange_console либо его имя.
 Начало экспорта и конец логируются сервисом. Просмотреть лог можно командой 'docker logs container_id' где container_id - id контейнера exchange_console либо его имя.

Загрузка ежедневных данных:
 По умолчанию сервис exchange_scheduler отрабатывает каждую минуту. Расписание можно сконфигурировать как описано выше.
 
Использование web api:
 Для получения данных через exchange_web реализован GET метод. Пример запроса выглядит так:
 
 http://localhost:5000/api/exchange?month=9&year=2018&outtype=txt
 
 Параметр outtype принимает два значения: json и txt.